[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(3^{2 sqrt{2}} times 9^{1 sqrt{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{9} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "3",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 frac{1}{2} ), (a_3 1 )일 때, (a_5 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "함수 (f(x) x^3 + 2x + 7 )에 대하여 ( f'(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{x to 1} f(x) + lim_{x to 1+} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(f(x) begin{cases} x 1 & (x < 2) x^2 ax + 3 & (x geq 2) end{cases} ) 가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(0 < theta < frac{ pi}{2} ) 인 ( theta )에 대하여 ( sin theta frac{4}{5} )일 때, ( sin left( frac{ pi}{2} theta right) cos( pi + theta) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{10} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{11}{10} )",
        "choice4": "( frac{6}{5} )",
        "choice5": "( frac{13}{10} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "첫째항이 ( frac{1}{2} )인 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} a_n + 1 & (a_n < 0) 2a_n + 1 & (a_n geq 0) end{cases} ] 일 때, (a_{10} + a_{20} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 ( lim_{{x to infty}} frac{{f(x)}}{{x^2}} 2 ), ( lim_{{x to 1}} frac{{f(x)}}{{x 1}} 3 )를 만족시킬 때, ( f(3) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차함수 ( f(x) )가 [ int_{0}^{1} f'(x) dx int_{0}^{2} f'(x) dx 0 ] 을 만족시킬 때, ( f'(1) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 3 )",
        "choice3": "( 2 )",
        "choice4": "( 1 )",
        "choice5": "(0 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "곡선 (y sin frac{ pi}{2} x ) (( 0 leq x leq 5 ) ) 가 직선 ( y k ) ((0 < k < 1) ) 과 만나는 서로 다른 세 점을 (y ) 축에서 가까운 순서대로 ( A, B, C )라 하자. 세 점 ( A, B, C )의 ( x ) 좌표의 합이 ( frac{25}{4} )일 때, 선분 ( AB )의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{4} )",
        "choice2": "( frac{11}{8} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{13}{8} )",
        "choice5": "( frac{7}{4} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "기울기가 ( frac{1}{2} )인 직선 (l )이 곡선 (y log_2{2x} )와 서로 다른 두 점에서 만날 때, 만나는 두 점 중 (x )좌표가 큰 점을 A라 하고, 직선 (l )이 곡선 (y log_2{4x} )와 만나는 두 점 중 (x )좌표가 큰 점을 B라 하자. (AB 2 sqrt{5} )일 때, 점 A에서 (x )축에 내린 수선의 발 C에 대하여 삼각형 ACB의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "( frac{21}{4} )",
        "choice3": "( frac{11}{2} )",
        "choice4": "( frac{23}{4} )",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(n) ), ( g(n) )이라 하고, (다)에 알맞은 수를 ( p )라 할 때, ( frac{f(p)}{g(p)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "109",
        "choice2": "112",
        "choice3": "115",
        "choice4": "118",
        "choice5": "121",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "방정식 (g(x) f( 2) ) 의 실근이 2뿐일 때, 함수 (f(x) ) 의 극댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{7}{2} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "( frac{9}{2} )",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "길이가 14인 선분 (AB )를 지름으로 하는 반원의 호 (AB ) 위에 점 (C )를 (BC 6 )이 되도록 잡는다. 점 (D )가 호 (AC ) 위의 점일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, 점 (D )는 점 (A )와 점 (C )가 아닌 점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "함수 ( h(x) )가 ( x k )에서 미분가능하지 않은 실수 ( k )의 개수가 1이 되도록 하는 모든 ( a )의 값의 곱은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4 sqrt{3}}{3} )",
        "choice2": "( frac{7 sqrt{3}}{6} )",
        "choice3": "( sqrt{3} )",
        "choice4": "( frac{5 sqrt{3}}{6} )",
        "choice5": "( frac{2 sqrt{3}}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( log_{3}7 times log_{7}9 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 ( f(x) ) 에 대하여 ( f'(x) 6x^2 2x 1 )이고 ( f(1) 3 )일 때, ( f(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "시각 ( t 3 )에서의 점 P의 위치가 6일 때, 상수 ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( f(3) + f(4) + f(5) + f(6) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "( int_{0}^{3} |f(x)| dx 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( sum_{k 1}^{2n} a_k 17n ) (나) ( lvert a_{n+1} a_n rvert 2n 1 ) (a_2 9 )일 때, ( sum_{n 1}^{10} a_{2n} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 180
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( h(3) frac{9}{2} )일 때, ( k times { h(6) h(11) } )의 값을 구하시오. (단, ( k )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 121
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{n to infty}} left( sqrt{n^4 + 5n^2 + 5 n^2} right) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{4} )",
        "choice2": "2",
        "choice3": "( frac{9}{4} )",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "( frac{11}{4} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( int_{1}^{e} left( frac{3}{x} + frac{2}{x^2} right) ln x , dx int_{1}^{e} frac{2}{x^2} ln x , dx )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "(t 1 )일 때, ( frac{dy}{dx} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "양의 실수 전체의 집합에서 정의된 미분가능한 두 함수 (f(x), g(x) ) 에 대하여 (f(x) ) 가 함수 (g(x) ) 의 역함수이고, [ lim_{{x to 2}} frac{{f(x) 2}}{{x 2}} frac{1}{3} ] 이다. 함수 (h(x) frac{g(x)}{f(x)} ) 라 할 때, (h'(2) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{6} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{23}{42} )",
        "choice2": "( frac{25}{42} )",
        "choice3": "( frac{9}{14} )",
        "choice4": "( frac{29}{42} )",
        "choice5": "( frac{31}{42} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( int_{0}^{1} f'(x) sin 2 pi x , dx ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{6} )",
        "choice2": "( frac{ pi}{4} )",
        "choice3": "( frac{ pi}{3} )",
        "choice4": "( frac{5 pi}{12} )",
        "choice5": "( frac{ pi}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 길이가 2인 선분 AB를 지름으로 하는 반원의 호 AB 위에 점 P가 있다. 호 AP 위에 점 Q를 호 PB와 호 PQ의 길이가 같도록 잡을 때, 두 선분 AP, BQ가 만나는 점을 R이라 하고 점 B를 지나고 선분 AB에 수직인 직선이 직선 AP와 만나는 점을 S라 하자. ∠BAP θ라 할 때, 두 선분 PR, QR와 호 PQ로 둘러싸인 부분의 넓이를 f(θ), 두 선분 PS, BS와 호 BP로 둘러싸인 부분의 넓이를 g(θ)라 하자. [ lim_{ theta to 0+} frac{f(θ) + g(θ)}{ theta^3} ]의 값을 구하시오. (단, (0 < theta < frac{ pi}{4} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(g( 6) times g(2) )의 값을 구하시오. (단, ( lim_{x to infty} x^2 e^x 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 129
    }
]